★HK Yes 先達】撥5億推動中學IT創新實驗室 可買電話、平板電腦，行政費每年約1000萬

政府上周三公布新一份財政預算案，提出撥款5億元推行「中學IT創新實驗室」計劃，在2019至2021學年向每間官津及直資中學提供最高100萬元資助，以提升校內資訊科技設備和設施，例如可購置平板電腦、智能手機、無人機等。創新及科技局向立法會提交文件，指若建議獲通過，料在今年第二季向財委會提交撥款建議，年底前正式推出計劃

為加強科普教育及「科學、科技、工程和數學」（STEM）教育，新一份財政預算案提出「中學IT創新實驗室」計劃，在2019至2021學年向每間官津及直資中學提供最高100萬元資助，以提升校內資訊科技設備和基礎設施，例如可購置光纖及寬頻網絡、雲端伺服、平板電腦、智能手機、無人機等。

學校亦可舉辦相關的課外活動，例如人工智能編程班、虛擬實境工作坊等，以增加學生對人工智能、區塊鏈、雲端計算、大數據等認識。資助亦可作維修、教育支援的專業服務等。

每年約1000萬行政費

資科辦指，計劃屬自願性質，會盡量簡化申請及審批程序，並按學校提交的年度計劃書發放每年所需的款項。資科辦亦會成立諮詢委員會，擬備設備清單及審批學校申請。另外，計劃除涉5億元非經常開支外，每年有1,160萬元有時限經常開支，主要用作項目管理、資助計劃管理、諮詢委員會秘書處等開支。

好耐冇見佢9up

買返黎 D 野都係成品，創咩新科技？

比學生見識下美帝創新科技下產物

似

感受一下美帝的強大

多鳩魚 全部現成野

唔撚洗問 一定買小米華為

佢間鋪仲健在嗎？

而家全香港啲學校都係買Lenovo電腦